（請尊重他國選擇）APEC峰會領袖宣言難產 中國官員被指強闖東道國外長辦公室

在巴布亞新畿內亞召開的亞太經合組織APEC峰會在閉幕時未能就領袖宣言達成一致。

東道主、巴新總理奧尼爾星期天(2018年11月18日)說，巴布亞新畿內亞將在未來畿天內公佈APEC峰會的正式閉幕詞。

觀察人士說，由於美國和中國在貿易和發展模式上激烈交鋒，導致擁有21個成員的亞太經合組織首次不能在峰會閉幕時發表共同領袖宣言。

澳大利亞廣播公司報導說，中國代表團因為領袖宣言的措辭希望見東道國的外長被拒絕後，一度強行闖入巴新外長辦公室，最後在保安人員到場介入後才離開。報導說，這不是中國代表團在峰會期間首次對東道主官員和工作人員的“霸道”行為。

在峰會期間，美中雙方激烈交鋒。中國國家主席習近平星期六猛批美國的“美國優先”政策，稱這是保護主義行動，注定失敗。美國副總統彭斯隨後則抨擊中國對外大舉貸款令其他國家陷入債務陷阱，並警告會繼續對中國加徵關稅。

唔知口交部會點講

肯定係個幾個中国外交官俾人拉入房

美國副總統彭斯隨後則抨擊中國對外大舉貸款令其他國家陷入債務陷阱，並警告會繼續對中國加徵關稅。